「扮工秒回」 1001樓主太忙幫住佢開post先

continue

接返之前

勞工法例, 係你做滿一年先可以放舊年O既AL
有D 公司好好, 一過proba 就俾晒成年AL 你放
但依個case, 佢舊年O既9 日應該已經屬於你, 應該係公司陪錢俾你先係

所以我見柴狗話要做多三日，咁係咪借左大假唔係都唔使還啦

我係一過proba就可以請果年嘅假呀

理論上, 佢今年都應該仲有1-2日AL 添, 只係未放得, 但應該已歸左落佢度

但佢個case話假設四月辭職
咁公司實同佢計話曬數

通常遞完信通常都係唔想翻就sl當休息吓

公司冇sl

咁on9
最基本都一日
一年點都會真係病一兩次啦

哦, 我明了, 我又混亂左

冇SL? 唔係勞工法例黎嫁咩?
定係冇medical?

我個concept係2019年放2018年嘅大假
有公司咁好死會借定大假比你

大家兩粒鐘後去邊玩呀happy friday

有呀, 我前公司咪係
當一年12日AL,
每半年發放, 即係1 月我可以放6 日
有D 公司成年放, 即係1 月可以放晒12 日

mk

唔會冇SL 勞工法例要有!!

耐唔耐就聽人講冇SL, 我都唔會係咩意思

有!!! 我媽個份
細公司
佢負責計糧計假
我媽-4定-5日AL 差公司數
笑死我

contract 工?

何解唔用no pay 放? 要負AL?

應該就唔係喇, 應該正常perm

退休工 怕乜負 條數佢自己睇返既

扣AL或者nopay

所以辭職要還返
唔辭就無野嘅

好似真係唔犯法

姐係冇pay sick

btw resign完
入去5秒出返黎
老細係乜都冇講
淨係KOK
完

dlm on 9, 依D 工點做呀

我個case就係1月已經有12日可以請呀
所以請左7日啦

入晚你就知, 露2 腿丫喇

唔係間間都有no pay放
我公司都唔得，有特別需要就搵最大粒個hr傾
我諗忽然有白事佢會比嘅

唔好呀
老細自己都露緊

咁樣你4 月resign, 做到5 月, 即係應有5日假, 欠公司2 日
會扣你2 日糧

好似係
佢無唔比你放sl
不過果日無糧出

哦仲衰, 抄老細..
我勸你著返條褲, 或者放幅腿圖俾我睇下

可能今晚有飯食，佢心情好

轉頭撕爛你封信當冇收過

僱 員 按 連 續 性 合 約 受僱，在最初受僱的12個月內每服務滿1個月，便可累積2天有薪病假；之後每服務滿1個月可累積4天。有薪病假可在整個受僱期間持續累積，但在任何時間不得超過120天。

正常都扣你錢，點會比你咁好hea兩日

佢好似忙緊
所以OK完 就冇野講

要連放4 日或以上先有錢

根據《僱傭條例》，按 連續性合約 受僱的僱員，如符合以下條件，便可以享有相等於每日平均工資五分之四的 疾病津貼 (即病假津貼)：

放取連續 4 天或以上的病假 ( 懷孕僱員因產前檢查、產後治療或流產而缺勤，在這些情況下，如符合下述的規定，每一天病假均可享有 疾病津貼 )；
放取病假前已累積足夠的有薪病假 （註 1）；及
僱員能夠出示：
由註冊西醫、註冊中醫或註冊牙醫簽發的醫生證明書；
如僱主有為僱員提供由衞生署署長認可的醫療計劃，則為計劃下的西醫、中醫或牙醫簽發的醫生證明書。
如僱員符合上述條件，僱主必須讓僱員放有薪病假，並將領取 疾病津貼日數，從僱員所累積的有薪病假總日數中扣除。僱主須不遲於正常發薪日，向僱員支付 疾病津貼。僱主不支付 疾病津貼給僱員，可被檢控，最高可被罰款 5 萬元。
註1：按 連續性合約 受僱的僱員，在受僱的首 12 個月內，每服務滿 1 個月便可累積 2 天有薪病假；在受僱滿 12 個月後，僱員每服務滿 1 個月，便可累積 4 天有薪病假；僱員最多可累積 120 日有薪病假。

依度

而個未算賤
我以前返pt間公司，無醫保都算，因為份糧有勤工如果你請假要扣勤工，仲要自費睇醫生，再果日放no pay
所以從來無人請假，病就返工訓教

真係唔熟 依為係一定要有SL

弱智, 典型香港人公司

點解你成日都返D西工

岩岩收到見工電話
集思廣益 如何lunchtime去見工但唔俾老細發現

早少少出去 遲少少返
話去左睇醫生 要排隊
你search定邊間lunch有開

閪工磁石
但返親d工都好free ，同事又好好
所以都覺得唔錯
係公司on9姐

咁都起碼有好同事

睇下公司附近有冇市政果d，翻工前去果度d locker比幾蚊lock左衫先，之後lunch出去換，再同老細講lunch食完後唔舒服睇醫生要晏少少翻，見完lock翻衫放工先去攞有fd試過咁做

好公司, 好管理層, 好上司, 好同事, 好下屬, 好工作內容, 好pay , 好晉升前境, 好行業, 好位置, 好廁所

噤多野, 點排

要換衫真係最煩

lunch time 見, 唔換啦

要帶袋出去同換衫 點搞

D野lock喺出面locker囉，你自己揀啦，一日假定煩少少唔洗扣假

有好同事，環境free仲可以安慰自己
同事差，乜都管住曬，其他野又閪，真係腦細你做埋佢啦我唔撚做

好彩我平時返工一時smart causal 一時hea 著
放半日著同一set衫 見左工都冇人知

大家今星期ready點hea未

今個星期我睇唔會hea 得去邊
大家努力

上水啦大家

遞完信既第1日
遲左25分鐘先返到

我平時日日都遲到
今日準時
就係多得好多人遲到，所以逼到上車

平時冇遲咁多
最多10分鐘
依家入左無敵狀態

我平時都係十分鐘咁上下
唔係第一個返又唔係最遲果班咁就得
之前有個同事日日遲20-30分鐘都無炒所說我就keep住日日遲

有同事日日遲45分鐘-1個鐘
同我同grade但係道做左4/5年

可以遲到嘅公司其實幾爽

係因為公司真係好遠所以我先會遲
以前返九龍塘冇咁攰個人都仲頂得順準時返到

仲要我間公司要ot
唔遲佢到我真係對唔住自己
開頭我仲好準時返，日日都早幾個字到
因為我住果度每20分鐘先有一班車駁出去
早一班車勁早，遲一班車就遲5-10分鐘，所以而家搭遲到果班

我都係咁
之前早一班就會早得滯返到公司
遲一班其實係岩岩好但通常塞車就會遲到

星期日都返左工

你已經被逐出師門
冇得再扮工

出左糧買apple watch 4

已經買左?

瘋狂OT 晚晚瞓得四五個鐘

未

so chur

齋巴打直真軍, 唔洗扮

我唔夠訓會做唔到野
好似食左懞仔藥咁

清，你賣埋條命

試過做做下野無意識咁訓著左

我有諗過買 但又覺得有D貴
我戴手錶成日撞黎撞去

份人工對得住ot都仲話
如果人工小就佢自己做埋啦

以前份工會去D新起好既大樓做野
風涼水冷同同事帶野餐墊去訓覺
因為坐足6/8個鐘都係部機做measurement
個人冇野做

星期一最難捱

諗好買GPS 定GPS+cellular?

GPS

Apple watch幾好用
可惜我唔鐘意方形
唔係我都買左

諗緊買 40定44mm , 大少少好似好睇一點

無野做好難捱,
好睏, 坐係位好快訓著
唔啱駕駛任何車輛

睇手碗幾粗姐
去試下實物咪知邊隻岩自己

睇緊西九龍公路單新聞

我女仔手好幼

我驚我駕駛任何車輛都會炒，反應慢又易訓著
所以我無車牌

岩岩排完期考電單車
低能要排刑12月20號

我隻舊錶甩晒色要換了

飯氣攻心

車手

唔做 除非你好想轉入去個行/覺得有得長遠發展
如果唔係人工唔到唔好轉

安全駕駛

果間大定細公司先？係你好想做嘅野？
如果比少d其實真係唔好制，到時份cv人地問你點解一份低過一份又煩
除非你肯定間野係值做，唔係的話等份高人工少少好d

btw你最後點收埋d衫呀絲打

佢講到長遠係有得做咁
咁我聽完都覺得係比而家呢份好嘅

佢講 附唔附合事實先
咁如果basic salary高D都OK既

大公司呀
又未係好想做嘅 不過聽落好過而家呢份工咁
同埋佢講到同我而家做緊嘅野完全唔同 想試下

放曬落紙袋光明正大拎出去

但你暫時得一返見?
有冇其他排緊隊

份

符唔符合做左先知
但人工低左真係過唔到自己果關 仲要未計過多排就加人工

上個禮拜send左3份 呢份即刻打黎
本身諗住過多幾個禮拜加埋人工先再send

可能好等人用
企硬同佢講要到價先做 可能加到比你

大家好 新黎報到

睇黎巴打你暫時好得閒

佢講左幾次話真係好想俾但俾唔到
叫我考慮下

冇錯 真。秒回

遞信後仲有冇俾野你做

大公司都比唔到?
你獅子開大口?
正常junior grade唔會差得幾多比唔到

唉阿 有野做tim 轉頭見

暫時senior好似未知 所以一切如常
director應該未同team head講

慢慢做啦~

正常價啦
佢問我range我都俾左1K嘅range佢
蠢左
可能佢想盡壓

我通常預佢回-1k
將個價推高少少就岩 expect 20 寫21/22

紙袋大法

拿如果真係覺得可以發圍就狗衝，同埋如果要chur問下自己係咪chur得起，ot頂唔頂倒

btw有冇得講下in咩分享下

邊個話大公司一定chur
你睇下我 悶到發晒毛

我都覺似等人用似有少少伏

我有試過見過一份
見工個陣講到明係replacement
個位有人走 急要人
可惜最後比另一個人低我6K搶閘入左去

佢好nice
似傾計多過interview
講得仲多過我

咁聽落真係有心請既
想你知多D佢公司做乜 未來要做乜

係咪直屬呀頭in你？如果feel倒份人ok咪跟佢囉，出黎做野夾人重要d

有冇人呀仲

你無敵左, 點解你玩

無敵mode可以單機推post

有冇人呀?
又有冇人呀?
仲有冇人呀?
究竟有冇人呀?

唔自爆啦

冇食lunch好餓

入pantry 屌個杯面啦

唔好咁啦
無唔無敵都係要扮工

滿漢大餐

m記a+b下午茶

今日有啲野做好正
唔會太悶，有少少野做好啲

好似好得閒咁

人

食杯麵囉

吋到你吖

佢無敵mode 第一日

有人返新工？？？

準備

諗緊散水餅買乜

新工返邊頭

未知
大西北就gg啦

check過reply letter收信個呀sir 係坐大西北環頭

下, 要再派環頭嫁?

yes
環保署有幾個分區office架

幾時先知呀

我估返工第1日
先去人事部 我諗之後就report返去入左個team

扮緊工 悶

好彩我住大西北

返左先知咁慘
大西北點算

好撚悶

悶到計緊自己黎緊要交幾多稅

到時冇仇報

巴打搵好多, 要計

邊行呀巴打

睇下坐咩office
太遠既話已經諗好
做一年轉返出黎

唔係有網上calculator?
洗乜咁早諗

Madam

入去見識下呀sir madam既氣場

就係搵得唔多 先要計 盡量計到最少

岩岩見到著到成隻雀既秘書姐姐
諗起上星期annual dinner
佢上大台 拎10年服務獎
完完全全比個獎出賣左
本身望落2X尾
依家都幾肯定佢3X頭

垃圾行業

3X 頭O岩我

人地18歲就入去做呢

本身想影相放出黎
但個backdrop 太大 會自爆所以冇圖

咁真心 佢keep得幾好 厄得下人

政府工

rock巴你又慢左10拍

剛剛先有時間上來咋喎

今日咁充實

政府工就好啦

環保署一睇就知hea啦幾多人想入都無

你都係做緊政府WO

Ncsc

都係坐政府office架

忙完等收工

我都等緊 仲有1個鐘

仲有個半鐘啊

同事知你辭職未
又要做埋你果份

有2個知
佢2個都係諗住今年內會轉啦
我走左之後幾個月keep住有submission
肯定做死

早走要上堂咋

我3 4先要上

1 5
最攰既一日 同最想去玩既一日

有人走真係要跟住走
唔係得返自己一個做死

夜校真係要共勉之

我都想去上下堂讀下書
而家放工都好頹

依家working level 係3個人做緊5個人既野 (一直請唔到)
之後就更GG

佢地應該想殺左你

我想轉工 轉份市區 第日番夜校都易d

所以要讀書避世

讀幾耐呀要

我係上半年course姐
又要計attendance返到想死

仲要上到下年年中

都唔會既 上次同個同事一齊分析過
人工冇加但野愈做愈多
係人都走 好正常

順便就下年 但我想報番夜中學 由頭讀過

第1次聽

油黑周圍咪得囉

太易比人認到 唔會啦

俾公司同事認到, 大叫大聲 "雞姐"

第時掃場手下留情

細個讀書唔掂 依加要張沙紙 要由頭黎過喔

捉到 你就真係可以扮工啦
因為要停工

諗起食神

去考DSE?

應該都會了

橫掂免費
報左考試下水先再諗洗唔洗讀夜校啦

要讀既 下年先啦 讀完呢個課程先

得閒到你呢

邊個?

訓醒啦

hea

就係O個個雞姐

琴日去大澳 去左少林寺既分校

近邊嫁? 去過幾次大澳都有見過依個地方ge

炭燒雞蛋仔
之前去食唔到 係咪真係咁好食

google "香港少林武術文化中心"

冇食 太多人排隊啦

上次就係入去果陣好多人排
行返出黎見得返幾個諗住排
但原來已經收檔截龍

哦依度, 咁我經過過, 我去過盡頭睇日落, 不過冇留意到佢

D 蝦醬蝦膏好鬼香

我第1次去 所以搵左好附先見到檔野

耐

有冇買?

有呀 買埋蝦乾 同咸魚

就收工
有冇放左工嘅揮個手

都係我呀

政府好處係準時收工

咸魚臭到死

我上司重未返來，想交請假表比佢都唔得

梅頭咸魚 好正

今晚通頂

通頂 噤搏做乜

唔知為乜

上堂

落堂 返緊公司

cic?

No

都好 唔洗相認

唔直接報個HD or top up?

係要個course張cert
environmental 要

估唔到cic都得
做野先 希望1點前搞得掂

咁chur

工程狗
近排真係做到比女朋友鵝左幾句
佢又同緊部電話拍拖

得cic有

我男友會陪我一陣 eg dinner
先再帶返屋企繼續做

係咪班房全棍？

Dinner我食15分鐘都覺太耐 近排真係趕到癲

接近

哇
有冇咁誇

冇乜食過正餐
食個包 食包餅又一餐
再咁落去 覺得好快死

又返工

樣衰無女會同我講野

繼續做狗

咁撚多野做架今個星期
大陸d野全部埋尾

早呀

下一次紅日
係一個月後

唔好講出黎啦

好彩今個月都有十個星期六日
都有十日假

尋日仲未交到貨, 今日繼續努力
依度靠你地喇

你訓左幾多個鐘 又繼續DO

繼續扮工

其實佢知唔知自己成日穿崩

做咩咁留意人地條仔

我12點半訓左喇
我依度唔興OT 的, 未做晒都走人

佢應該知啦
佢都知我有follow佢條仔
連fb都有
不過我唔會篤佢佢都信我唔係咁嘅人
因為有佢出現
成間公司先開始有人早走
烈女黎架
同埋我唔會做25仔
除非對方恰我恰到傻

我都唔興OT 不過6:00小隊 早過你好多

6 點係前頭c9 部隊走先, 我依d 稍為高級少少, 要扮工一回兒, 6點3 至6點半先走

先

做撚左幾日OT
然後一下推翻晒
換衫收工算

齋巴真係通左頂?

Story點都會睇到嘅
同埋世界咁細咁都撞到佢條女咁好奇睇下

係 做到發晒脾氣

行業唔同

唔夠訓好易做到燥底

痴9 , 通一晚頂

通一日 要兩日回氣

係呀, 以前我做garment, 晚晚8點底
有一輪連續三個月10點
黑暗歲月

你地後生2 日
我要一個禮拜

我極限十二點
做到九點幾部電腦慢小小我都發炆憎狂敲
做到十二點就黎mon都掉落街

咁癲

對女仔來講係樣衰已經拍拖無希望

三十幾歲未拍過拖

堅?

好出奇咩？
我堂兄做緊政府舊制依家四十幾都一支公

錯過左後生拍拖時間愈大愈難拍到拖
當好多男仔都識溝女果陣
無拍過拖嘅一係唔敢出手
一係猛咁煩住人唔識睇人反應

細個好薯好柒，比人打擊到無自信，父母唔識教咪仆街，有陰影就慘，到依家都好自卑

比心機清下野

年紀越大身型發福越大，越難拍拖

以我經歷, 男仔28-32 係最易, D 女女25-30 個個都趕頭趕命, 最易媾
相反, 後生仔22-26就難d , 相對d 女女依個年紀寧願搵D 大少少相對有錢D

我啲fd 都係讀書麻麻地，廿零三十歲都係萬靚蚊多數，
好多都單身的毒男

28-32
男士到呢D年紀好正

有肚腩無價值了

你想溝女就的開心肝減囉
叫春冇用

但要有財力
唔使富豪級
但如果本身無乜條件（A0，唔靚仔，矮，份人悶）又想埋單
真係無錢搞唔掂
人地都唔肯嫁你
而家好多女仔廿歲頭就已經識認錢

外型O既野, 其實冇所謂, 內在有自信, D 女就like

女仔最唔鐘意而類
又要埋怨但又唔改善

睇錢O既女fault 啦, 佢睇唔上你, 你亦供佢唔起
搵返D 普通正常人就可

但如果本身無乜條件（A0，唔靚仔，矮，份人悶）又想埋單
靠錢跑羸

女仔, 26-28最正

升中四了

我只係話中年發福唔同意好正姐
中年發福無話唔減, 係好難姐加上又係坐既多

但上面位清a0好難搞
我有男仔fd三十歲都a0
矮，樣好一般仲要愈黎愈小頭髮普通打工仔，住公屋（老豆政府工所以有公屋），個人好靜唔講野
無論正常女仔，甚至肥婆大山婆都唔受佢

想埋單都無, 兵都無做

真人版

矮
仲要愈黎愈小頭髮
個人好靜

依3 好致命
矮 係衰過樣衰同瘦
小頭髮更趕客
靜, 又係恐怖

矮仔係慘既

咁我收得皮了

其實靜我又覺得冇乜問題
我有個ex都係唔多野講
識正常表達情緒 溝通咪得
我同男友拍拖依家都係得我講
佢唔洗點講野
因為我話我唔講野會死

矮的確致命
我都好撚矮
明顯過左中學之後就好難先有女仔會同我一齊
好彩副眼鏡同本身皮膚好打救左我
爆曬全面暗瘡紅卜卜真係而世都唔使拍拖

頭髮都仲有得救
用下生髮水
矮...就...搵個差唔多高既女友囉

真心皮膚差我都頂唔順

我以前中學個師兄都係a0內向的毒男, ive都無畢業做it, 生得矮

有d爆瘡爆副紅曬又係好慘
已經唔係飲食問題層面
我諗係身體問題

個樣太傻又呆滯醒目仔都唔會想識我, 女仔又嫌棄

皮膚差慘過食屎

女仔皮膚差都無問題, 大把人要, 見過大把皮膚差的女仔都有拍拖, 世人對女仔較要求低
男仔皮膚差玩完,

岩

係因為女會化妝易容 厄得下人

好頭痛

panadol?

成日黑口黑臉 只想保護自己
唔知會唔會因為咁令人卻步

因為佢靚仔就唔駛講野

唉屌 番工野

我試過一朝早
未做野已經頭痛要食粒藥先開到工

採購部真係好慢 屌我1月21掉出黎 5/3都未出到order

踢一踢郁一郁係咁

堆野由唔急用變到好急用 兩個月啦

即做比你都要等幾耐先有??

有野做證明明自己有存在價值

咁我點算

我對於男仔來說係正常樣, 對於女仔係樣衰

真係可以等到佛誕

無心機做
屙完篤屎, 12 點吔飯

好多野做
但都一路做一路玩電話
反正都要ot

師兄破斧沉 J

senior開始要我執list 交低身後事

[Start]

Task 1:
Hea

[End]

我有8個盤郁緊
最急有成3個
接手個同事RIP

可以開廢人mode，完全唔理

留低D屎比下手執?
會比人鬧
諗緊D excel words template留唔留比佢
定del 晒佢好

我皮膚好又唔太肥都唔知衰咩

真係有啲佩服自己
今朝比人推翻晒
呢家變成所有野都okay可以照去

今早上又變返冗員悶到仆街

留囉, 我會留
佢識用咪用, 唔識用就自己整過

後生仔來說我都算樣衰

兩蚊優惠無左搭車比原價好貴

蒸飯中

食完了

食得O個幾粒野, 未離開公司就餓喇

樣太友善好易比人恰，我先黑口黑面點知比人話無笑容

有湯有salad有甜品架
同埋 你有冇食過
好撚濟個幾粒野

救9命

將所有6就變9
原3就變8 就夠

我麻麻地依隻, 係咪叫 Ravioli? , 得個濟字, 但其實唔飽冇力氣

又食好西

唉

唉咩？

享受下人生

係
一陣再食tea囉

訓完晏教仲攰過冇訓

通常食完飯 又出得遠D既話我會去行下街
但如果係公司附近 係冇野行
得OK / 711

之前想搵啲lunch做一個鐘運動嘅班當減下肥
但唔岩時間

我有諗過去游水 附近有公眾泳池
但計過係好唔夠時間

唔識游水
想學 但咁大個先學好似有啲7

我本身都唔識
係大學先搵friend教同自學
個陣報左考潛水牌
逼自己一星期游3日學識佢

我岩岩去左公園行個圈

我呢邊連公園都冇
但條爛臭明渠
食完去驚嘔返出黎

得

沖繩考？
之前去左浮潛 玩玩下俾啲浪飄左出去
亂游亂踢先返到岸

減肥一流

平時淨係前前後後都成兩個鐘
食飯食兩個鐘用個幾鐘都仲夠時間游嘅

香港考呀~
人地係外國考水清沙幼幾enojy
我係西貢考 伸手不見五指山

2個鐘lunch好正

我都無
食一個鐘完
D飯都係倒曬落口

上年睇泰國班細路被困洞穴果單野有諗過考潛水，但好似又唔多用，香港又好似無乜班報同埋我覺得海底幾恐怖
雖然我都成日出海
但潛落水就覺得恐怖，同海底生物好核突

香港有架 好多乜乜會有得考牌
我第1次潛洞好撚淆
黑蚊蚊教練舉手叫下潛
我停左兩秒冷靜下個人先潛落去
成2層樓咁深 唔開電筒係得個黑字
我自己鐘意睇魚
其他軟體動物/甲殼動物不了

我搭車出去 來回都冇左20分鐘

唔太鐘意黑果種感覺好無安全感
一開電筒有隻怪物係我前面會嚇親
同埋我成日覺得海入面好多死屍

死屍呢個問題冇諗過

學潛水個陣聽過教練
佢地早幾年收錢落維港水底執垃圾
仲要幾好paid

好彩無執到其他野
做水底工程野都好好搵
但真係搵命駁

好耐之前聽過
做做下見到咸魚

有個舊師妹
直頭O係香港考埋教練牌, 之後去大堡礁wh, 做教練
然後識到D 台灣fd , 去台灣什麼綠島教
宜家又去返大堡礁教

人生大贏家

本身自己都有諗過考教練 去流浪
但單身就得 男友點會比
btw兩個地方都去過潛
真係好靚 返呢D工真係好正

捉埋佢去啦

去食鬼仔

大堡礁正呀, 之前去wh 都去玩過intro, 我本身唔識游水, 雖然唔算驚水, 但係驚搭船
落到水底真係幾恐怖, 又難控制個人, 又驚個口罩有咩事
我真係可一不可再

我玩O個時, 都有個教練係香港人, 佢就第一年去到草錢, 之後去泰國考練牌, 之後返澳洲第二年wh 教

試過著唔實蛙鞋
一落水隻蛙鞋就跌左落底
好鬼樣衰
要教練幫我執返再幫我著好佢

著唔實定唔O岩著呀

著唔實
佢兩邊有條粗帶要拉實
我是但蚊左兩下就落去
咁就出左事

進入等收工mode

唔係考試O個陣卦

新仔留名
有無巴絲之前去過台中?
求推薦

幾年前去 都係個D夜市呀清境農場
合歡山日出 我覺得一定要睇下
出黎個下個天好靚

唔係啦
考試check好晒先開波考

唔該絲打先
合歡山想去呀..不過真係遠 起碼預一日
仲諗緊去高美濕地 忘憂森林個d
就咁初步睇過 台中d正既景點好似係晒市中心外圍
反而市中心入面d野好似普普通通無咩特別咁

O 仔牌?

我係住清境民宿個陣
先book佢地當地tour (民宿有好多資料提供)
第二朝5am出發上山睇
有專車接送 同預寒衣物提供架
市中心真係冇特別
去下cafe過日晨

YES

高美濕地（撞正果日落大狗屎）
仲有咩彩虹村（其實係影下相打下卡）
同埋有一日落左彰化踩單車食下野
仲有一日去左水上樂園
其實可以去埋南投果邊玩下 去下妖怪村
好天就乜都好玩靚景架啦

好天就乜都好玩靚景架啦
yes 彩虹村
高美濕地我冇覺得冇特別

我上清境睇日出O個日大霧, 見過伸手五指

我反而係本身毛毛雨
太陽一出停晒雨
個天有紫有紅有橙好靚

我同女朋友去 佢又唔想住到咁遠
想住番台中火車站個邊d airbnb
暫時plan六日 但唔知玩唔玩到咁多日

會唔會考慮包車?
同埋買左機票未?
唔去咁遠既話去高雄好過

我兩次去台灣都係夏天
第一次去仲要打風
好天一兩日就日日落雨
第二次去都好彩有一半時間好天

六日台中唔走遠啲真係無野玩
比我通常會玩七至八日
去台北再落台中

未呀 乜都未買
打算五月去 機票airbnb個d都未訂 不過airbnb大致上揀好左
我上網睇完都有d擔心玩唔玩到咁多日
見好多地方都係影相多
台中市中心個d真係無咩好玩咁

之前墾丁高雄玩上花蓮台中

我去墾丁 小琉球潛水都係落雨
但我覺得交通上
墾丁高雄方便過台中清鏡

環台咁玩
墾丁興趣唔大
對台東大興趣啲

台中真係唔方便
搭成粒鐘巴士

台東一定要渣車

台東都去過
但揸車先方便

其實係睇你想要咩
要shopping行街，睇名勝，靚景，定淨係想打曬最hit地方嘅卡

終於冇咁忙
希望平平安安到6點

返來囉 返來囉

今晚又要ot
屌佢老味要執野

都係要做 叫做可以行開飲啖水咁大把

今日再要我OT我會反枱

唔洗講

圖

係屋企 手機都影唔到隻色
籠友可能得

我就無咩所謂
最緊要我女朋友happy既姐
佢唯一點名去既係彩虹村 其他都無特別話一定要去
係見影相好靚 (雖然我知要影到咁好難/後期加工過)
另外我諗飲飲食食會岩佢多d 行街就麻麻地

到時我都可能帶隻相機去
不過平時唔係影開相d龍友
呢一兩個月練練佢希望到時ok
平時自己影相都係手機算

唔係講笑 個短短半個鐘D色係千變萬化
不過我睇過一次夠啦
太早要起身

幫女友影返輯沙龍

帶部mate 20 pro, 搞掂

幫女友影返輯 j 圖

同佢講左叫佢到時做我model
所以真係要練練佢

：你識唔識影相嫁

: 影到我咁樣衰既 再影過

：喂呀唔係咁囉 你咁影咪影到我好矮好肥囉 唔收貨呀
識左佢幾年都唔係港女黎 希望到時唔好變左咁

：算啦唔影啦

: 喂 影到我有雙下爬既 再影
係女都介意比人影得樣衰架啦

:用返iphone啦好嗎

真係試過同ex , O係朗豪坊嘈點影相
乜都要影, 食飯, 每碟野影一次, 大合照又一次, 影到我火都黎
最後俾我痕飛

出到呢句我就pk了

同D大媽一樣
乜都要影 仲要有晒pose

最撚屌係, 明明好撚肚餓, 都仲要影影影,
又成日跟鳩假期食, 唔多人唔排隊唔撚食, 一排起碼一粒鐘, 食碗垃圾鰻魚飯, O徒我時間

好大怨氣

係
今日無神神作病咁款, 好燥, 順便屌下鬼

天氣時冷時熱 又出太陽又落下雨
好易病

我已經係好小心, 衫只有著多唔會著少
只係尋晚一冕唔著長褲著短褲訓, 就賴野

最衰公司冷氣凍, 出面20 度都仲可以暖過公司

好怕雪房咁
好彩我有得自己較溫度

你就好
依度成日因為個冷氣嘈, 我都唔敢出聲, 受左佢算
俾我鬧, 我鬧暖氣28 度

較

其實影唔係問題
但佢影完又唔係share比人睇或者點
一係就影完就算從來唔睇番 一係就擺上ig呃likes
心諗其實無你諗咁多人想知你食咩囉

係呀, 食餐飯影10 張, 就算呃like 咪一張, 其餘9 張做乜?

仲要唔影完都唔比你掂
你係咁爾整亂少少已經想屌晒鬼咁
一日唔影完你都唔洗旨意食
心諗男朋友姐 都要顧下感受架

利申 女朋友唔會咁做 不過成日食飯見到隔離個pair係咁就好想笑

今日終於成功準時收工

日日都準時下班

嗰啲女，要個「男朋友」嚟唔係同自己拍拖嫁，只係要嚟威，要嚟喺啲姊妹面前曬命，曬下自己有個男朋友，得閒冇事就我男朋友乜我男朋友物，個男朋友仲聽教聽話。嘥氣

又要繼續做

有冇通頂?

好似佢琴日話唔ot

去左蒲唔通

食完飯就瞓著左
鬧鐘都冇較

依幾日D 股爆到痴線, 更加冇心工作

我鬧鐘set死左一個
唔洗日日整

齋訓唔扑, 訓左幾耐?

我個fd 咪就係去旅行又冇較返熄
6 點半就去鄉

終於都星期三

要set幾個先識醒

今日先星期三, 點捱

星期六都要返

重有2日

仲有幾十年捱

全日？

所以畢業唔會急住做野

大把肥仔但係都拎我講笑係咩玩法

點解份Tender仲未出
執完又執

幾時加人工

4月先知

我讀完hd就出黎做野
身邊d同學仲有兩年玩

公司年中先review 8月先真係加人工
冇記錯

做左一年都無加
雞碎咁多我都生存左一年真係唔易

頂 淘完寶舊野爛左
佢話退返10蚊比我
但個死人支那寶大陸同香港牌唔通
麻鬼煩

成朝係公司禁淘寶客服

無敵mode

淘寶買野十次有五次中伏

我第1次中
我估係送貨仔掉貨
個箱都凹埋 搞到舊貨爛左
不過我都淨係買過幾次野全部都係淘比隻兔仔

做左正經野先
公事一陣先

老豆連電器都淘
見到都覺得擔心
好想掉撚走曬佢d淘寶電器

唔敢 任何用電/食用既野都唔會淘
大佬呀咁鬼平 邊敢用

佢就係唔聽
同佢講完佢都會話大牌子都係made in china
本身都係得個爐
而家又淘埋咖啡機仲有其他電器
佢自己去死好啦唔好累到我屋企d狗

好乸驚

價錢差好多咩?
我買左部capsule咖啡機
平平地899已經有

我出門口前成日都成個插蘇同佢蚊走

但有d插曬係廚房蚊唔走

可能有日聽到D 滋滋聲
又或者聞到D燶味

應該係
因為之前隔離屋有人想買個爐想淘寶
我老豆話個同香港買果d牌子差唔多更係唔淘寶
如果差唔多價佢又唔會淘

佢自己死好啦

:再見了月巴 巴
:呀爺存心要燒死我地

香港咁撚多電器鋪重淘乜撚野,
落街買個電器好快快過網購
淘寶係淘ipad 套

今日係正常工作量，又唔洗hea，又岩岩好

香港買至少有保養
淘返黎 壞左/燒左 又要買過舊

唔好啊
改變唔到垃圾廢老思想
屋企幾十樣整野食嘅機器
樣樣都新屎坑買返黎
玩完一輪就放到封塵
成個廳就係放曬佢d垃圾
我就好似住劏房咁，淨係間房放自己野

掉左佢 . 賣左佢?
我以家得閒清野會放上網賣

成日買埋d古怪野
咩炸爐乜爐搞咁撚多野做乜鳩

光波爐去cosway 買重好， 雖然間野係傳銷但不錯

一出個陣都想買
好彩冷靜左
買完都唔知有乜用
有排"照"熟

想煮餐好比你食囉

我老母又係鍾意淘寶，
淘啲大陸野電器

放晒上caurosel 就最好, 賣Q 晒佢

屋企咪就係買左光波爐玩到嫌就收埋左唔知邊到

垃圾電器好難賣
N年前買部樓梯機返黎
我話掉左佢啦
佢唔肯留係度掛野
仲有個舊電視機櫃又唔掉
放埋係屋企痴撚線

返大陸O個時插D 插蘇已經好恐怖, 下下都見到閃光
D 2腳插又冇地線, 真係好撚驚, 插又插唔穩喎, 痴Q 線

我屋企咪又有對成 1.2 1.3 米高O既陳年喇叭, 屋都搬2 3 次又冇用過, 都唔肯掉

樓梯機? 輪椅行樓梯個D?

屌 去旅行有D國家都係用2腳
插落去啪啪聲爆晒火光
好撚痴線

有2 個腳踏懶係做運動, 踏下踏下O個D 應該

係呀
下下都一聲, 又鬆喎

滿足佢自己姐
出到去又可以吹噓自己煮野食好勁
用咩爐去整出黎

定好似腳踏個種
細細舊放地下踩下踩下 磨蝕膝頭哥個隻

我都係
屋企有兩對喇叭再加一個喇叭
但其實只係用一個喇叭聽

咁大部

:今日用光波爐 聽日用氣炸爐 後日用焗爐 大後日面包機
我諗唔到仲有乜機乜爐啦

我屋企都係
淨係用黎擺

屋企仲有蒸爐，慢煮棍 ，燉野嘅機，仲有風乾機

uncle又唔錯bo幾識玩
風乾機 慢煮棍 high class野
唔怪得要淘返黎用 貴價野

屋企好大咩噤大個喇叭托七

唔大點係上面放野掛野

唔係依D 呀
俾D 師奶扮做運動O個D

可能男人都係咁
我老豆係鐘意將所有狗屎垃圾呈現曬出黎
老母係咩狗屎垃圾都要收埋
食飯枱仲要擺一個花樽裝飾

我估係依舊

真心唔知呢舊做完有乜功效
leg day

枝慢煮棍見過一兩次我就無見過佢
成屋最有用係個港女煲

老母都係
成日話收埋先遲啲就有用
但到真係咁好彩要用
係唔會記得自己收左去邊

比啲新idea你
我近期買左呢個

同我地宜家做緊嘅野差唔多
扮野

痴線笑死我
你地屋企人D習慣好正

佢每次新買完你都有新菜試
有冇乜特別野食過好正

而個用唔著
屋企人丁單薄
平時同老豆打邊爐佢用個吉野家煲咁上下出黎打邊爐

肥婆巴

訓醒準備食飯

其他野就整色整水
雷聲大雨點小
打邊爐就咁hea?

咁佢又真係整到野食嘅
基本上拎住個餐牌篤比佢佢都整到出黎
有咩特別野又好似無乜
或者我唔知咩叫特別野

咁起碼唔難食
我媽一試煮新菜
我次次試完一啖就成碟放棄

食完飯就訓訓完等收工難怪咁易肥

我老豆煮野食係興趣
有d老母煮野食係因為煮飯婆
煮到好似當返工咁煮實唔好食

我老豆因為有高血壓糖尿病而無返工就長期煮飯，廚藝好過老母，中五開始老母係家庭支柱就越來越少煮飯

唔怪得你帶飯 屋企有大廚

等緊收工, 然後吔飯做gym,

落左中環食飯 去緊搭車返公司

我都想去康民做
但個證要輪十世先有

食2 個鐘

我拎左大學張gym 卡換資格, 唔洗搞

耐唔耐一次姐

冇做開gym
近排開始覺得體能好廢去跑街
不停跑到15分鐘就要收隊

我之前都有
但無整換卡蠢左

以前跑開10公里
近幾年都唔敢跑
有次跑到好似心臟病發就暈低咁

你仲有成個月機會耐唔耐

lm

太少, 起碼30 分鐘啦

咁要輪上堂

新扮工會然留名

倒數: 23日

跑得到30min先得架
15mins跑完開始暈

跑多d就唔暈架啦

一齊扮工

N 展叔叔有冇唔捨得你

唔會啦
不過會探下樓上夾過既同事 派舊散水餅比佢
有D真係好好人又幾搞笑

double hit
派完好人卡, 整多野好搞笑

肥婆巴講完D 煮食電器
我走去search左食物風乾機
又好似幾抵玩
(香港買)

你賢良淑德

整完搵屋企隻兔仔試食

真係冇陰功

白老鼠

唔好食/佢冇興建
佢聞都唔聞直接走開架
好鬼串

有性格
對付有性格O既人, 你要更有性格

屌⋯⋯成team得我有野做
雖然唔係好多當打發時間

搞掂D淘寶野
又冇晒野好搞

成個office都係扮工

其實我老豆風乾野食比狗仔食
我無份架

O岩喇, 得間放篤屁佢聞下

係囉 好正常姐我諗
乾下D水果比寵物食

9做一陣就做完, 半個鐘內搞掂

唔知做咩今日肚痾左三次

老細今日同聽日都home office

老細Home唔home office我都係日日扮工

求其做算
遇到麻煩客屌柒佢

遞左信惡晒

做曬今日d野，又冇人煩我
等放工又可以翻屋企hea

按章工作

按章就有
工作就............

工作都會做 進度就

進度就有
完成度就........

本身我走唔走今個月內都唔會完成到
所以

一卸以謝天下

終於扮到4點啦

上手同事2月頭走左
佢D 屎同事都未執完

你上次in完份工有消息未

不過其實係有野做
但越俾人chur就越想hea

我真係想知如果你full team O既話, hea O既程度會去到邊

冇

如果下一份工無得用電話就慘

不得了
不過上手senior好鐘意出comment
改完又改 改完又改
佢走左係一大樂事黎

點先做到senior?

有冇望過政府工個list 有冇野岩

夠年資囉

以為靚仔就做得

你有見過靚仔n展佬?

我連n 展佬係咩樣都唔知

要個樣夠n展先有得升

兩位唔好咁啦
咁有D人真係有樣睇做緊邊行
e.g. I.T 警察

冇野做用公司wifi煲youtube好爽

諗住派咩散水餅呀

個樣沙展就升沙展

冇wifi

集思廣益
大家請出招

我公司wifi要密碼
之前8到返黎用
點知佢一年改一次密碼
冇得再偷用

要派俾幾多人先

爽左陣突然有野做了

聖安娜
Btw我諗住買上次你食果隻泡芙

一打岩岩好
諗緊macaron 泡芙 定 cupcake

公司無wifi
搞到我入黎做無耐轉左無限plan

有隻冬甩都幾靚
一盒岩岩好

西樹泡芙?
佢有時promotion 有現金卷discount

見過呢隻都幾靚
但$3X一條仔

公司食過兩次散水餅就係而隻
甜到糖尿

好睇唔好食

到時再睇下先
雖然唔平但成班同事對我幾好
所以唔計較咁多

通常最多人搶係水果撻

甜到頂唔順
有次有兩個差唔多時間走
請我地食普通餐廳嘅lunch buffet
不過無請admin果班因為其中一個比admin果班嘈過

lunch buffet咁有錢

好平架咋果d所謂lunch buffet每人舊零水
食墨西哥野，有湯有沙律同有d墨西哥野任食
仲要兩個人夾

我冇見過....
有冇圖

無見過咩
冬甩定lunch buffet

有次見到呢隻好正
但冇食過

冬甩 sor
邊間?
等我唔好中伏

佢又唔係唔好食
但真係甜到傻

冇聽過 長知識了

冷氣大我打噴嚏🤧有用手掩蓋都比人笑比人避

去個廁所就放工

公司同事好似小學雞咁我有掩口打噴嚏🤧但都笑嘻嘻又講人是非，今日冷氣空調開大咗涼咗都比人笑

一日kai子一世kai子

終於收工

Yes

早晨呀 咁多位

未返到公司喎 咁早既今日

得閒上水換下氣 食早餐中

我都坐定定check陣email先

各位早

唔開心, 衰衝動, 冇信心, 放早左隻股

唔識買

今日好重負能量 好想 resign 去旅行

點解要resign 呀?
請假去咪得

之前都係太悶冇野做返工少股
本身嬴3千
家陣倒貼6千
等緊大市又跌就買 1299 同823

射一日波都得 休息下

過埋生日都廿七 仲係舊飯咁 無方向 好失敗

Same呀
覺得今個星期好漫長
好在下星期一拎左al

823 月供定？

我番左成八個月先請左兩日al
諗緊自己係唔係奴性太重

823 唔識跌嫁喎

差不多啦, 我上次AL 都係上年8月頭去旅行, 下次會係3 月尾, 請1 日

真係唔識 823 一手手咁買好D? 咁點分邊d月供 邊d唔供好

冇玩過月供呀, 隻手過直接了當算

早呀 一朝早就幾十個電話打黎追野

我都諗住搵位入
但佢唔跌

好眼訓呀 但又好多野做
FG未做夠一年就好厭份工想轉行

我男友月供 832
我就一手手買 (依家冇貨lu)
我返工好得閒整左excel表
計幾錢買派息個rate去到幾多

睇你想短炒定收息
咁得閒緊係整合下D資料計下邊隻買得過

我fg個份做左1年轉左啦
唔岩梗係跳
搵下工囉

我都返左十個半月先請大假
做左九個月先第一次sl

我就做夠一年
隨時可以掉信

真得閒, 有冇日日追創富坊

好pro 我連睇都未識睇佢地d股票

未到咁張揚

買左Apple Watch 4 GPS 金色

工作性質同內容悶都唔緊要
文職工作份份都係咁上下
問題係連d同事都好撚悶
有時個office靜到自修窒咁
同事間又唔係熟
唔係因為我摺 而係我見其他同事之間都唔多野講
大家都係番工做野放工走人 極少吹水

依家執緊兔仔草價錢
又可以扮工做excel
又可以做師奶格價

禁下jobsdb linkedin 爆時間岩架啦咁

燒

我公司都係咁
因為人人個位都好大同隔好遠
一吹水要大聲講同埋隔離左右會聽到
除非個同事走過黎吹水
所以公司好靜
但我又無乜所謂，因為有得用電話

痴線
扮工專家

我近排研究緊沈大師D 垃圾tips
睇下佢係咪真係噤燈

我都好難埋堆，身邊的人唔太啱傾

無聊到就黎格埋柴米油鹽

我依度工作時間靜過鬼
但係lunch 就會自動group 返埋一齊吔飯
其實我同D 同事都冇乜特別野傾, 都係打下牙較, 講下笑話咁

最慘係其他人好多野講係對住我無野講

零交流?

Lunch 啲同事會group 埋一堆去食飯，唯獨一些kai子傻人就一個人食，包括我

除了早晨外同其他同事無咩聊天

多數同同事都係講公司點點點
尋日就有個同事趁其他人開曬會走黎問我幾時辭職
然後佢就開始屌公司野

精明師奶 由扮工開始

傻西瓜黎既
呢D洗乜自己做
消委會咪有

kai 子有冇起一個kai 子黨

一齊辭

好耐冇聽過呢個term

你可以打多份pt

好聽D就叫kai 唔好聽就on9

kai 係初階O既on 9 囉, 如果唔改善, kai kai 下就會進階變on 9

我都想
full time 時間on top加份part time ok?
搵double錢

大家差唔多辭
佢仲有兩個月夠一年
我就五月尾比信

好難搵到而d唔使蒲頭嘅工

咁可以搵定公喇喎
跳糟加人工, 新開心

中學就是個kai子
中學大學都係一個人食飯

依家返工唔知點解有啲人好自然會group埋一齊，我就要周圍問人要不要一起吃飯

一定走啦而家而間人工又唔加
第一份工十個有八個人都係underpay
賴死唔走為乜

一跳又加20%, 真開心

可能我強大, 大家都想我加入
次次都自動被人拉入去

岩岩禁緊政府工個pay scale睇
諗起4月政府會加人工
姐係一入職就有得加

你係大佬級人才

半工考正苦中表示

double 加
抵請飲酒啦

樣太傻無人約食飯, 唔係醒目仔無人留意

明明就係世界仔

醒目好重要, 世界仔易搵食

上幾份工都有人約我食飯架, 成班男仔等埋我食, 因為要搵我講笑

真係羨慕
睇黎都係乜野政府工都apply下
最衰做唔到紀律部隊，最易考

仲有兩鐘

病住扮工

一陣食飯J番琴晚埸R聯

好掛住上一份工 , 有成班男仔一齊吹水又一齊食飯, 可惜係合約
依家無人同我講笑, 一個人上連登笑到傻左咁

我表哥考左入境
頭半年出海捉II
後半年返office做文職
第2年 內部轉左去做房屋署
而家坐D公共屋村office批文件

你份份都係合公約工?

堅 好女友 快d叫佢娶你

多數2-3個月一次SL

買過一隻 玩左一排放左係度

以前做政府外判, 檔案處
依家做NCSC

如無意外 點零鐘就收工

唔好用? 點解唔繼續用

點解

立即負皮你

人工係咪不停跳

有講過有紋身唔得

housing officer?

唔清楚 但淨係知佢依家好熟公屋野

貪玩 新屎坑
買之前哄自己 帶開個隻都帶左八九年
兩隻唔過份
又做下運動 mon心跳
唔夠一個月就

因為我做行街sales,朝早係office落單 晏就出去收下票 同客吹下水... 今日無票收 咪早d番屋企

出班前好易比人睇到

見隔離po有講
一年+通脹 再加9月review升1個point
隱定升10%一年

無
但我果d係手，返office都著恤衫無著過短袖
如果係好隱蔽嘅地方睇唔到都過到骨
但入班唔會夏天都著長袖遮住啊
我都識有d fd條仔做紀律部隊過左海就神仙紋到成個背脊十係

唔洗打卡嫁咩

睇到又點
咩年代
消防自己都玩菊花
紋身應該都有得in架

sales唔同啦 你羸

朝早番工打囉 就算有野做有票收都係自己安排時間 收齊就得

返工有人同我講笑,
依家無人同我講笑, 就算自嘲都無用

你個隻乜黎 放唔放賣

咁咪成日都番少幾個鍾

但壓力都幾大 辛苦一個朝早囉

入境事務處就斯文啲，
其他警察、消防、懲教會好雜，淋善的人會比人恰死

Interview 果陣見到
你體能pass都大把其他原因唔比你pass
比你入到班唔比你出班又得

睇唔到既位咪無野 炸晒手腳 in個陣 你估下佢睇到 仲會唔會有下round
我外國讀書個陣 個counsellor炸晒手腳 好好睇
但呢度係香港

所以未畢業就考2A3O了

想紋腳眼位
但怕痛

係呀 有時個客係屋企附近仲爽

邊有咁易
考左3次都唔得

正解 入唔入到都唔知 入到都未必出得到
香港係咁上下
主流社會唔接受 再加埋社會對政府 紀律部隊 既 形象expectation

條路自己揀
仆街無得喊
都仲有文職可以考
但兩者比較我鐘意做紀律部隊
唔想坐係度同埋唔想朝九晚六放星期六日

考左 perm 左 再紋

對警察冇晒expectation

一入官門深似海 睇你想要咩啦
條路自己揀

所以我依家入到個份應該有得行下site
又keep返朝9晚5
岩岩開左位
政府網有得報
有冇人想同我做同事

係咪TO？ fg mech仔報完冇回音

ching考左邊幾份?

係
所以我有d朋友讀完中學話想紋身我都叫佢諗清楚將來你想做乜野工
你想教幼稚園但你紋係條頸

EO/AO 考左3次
EPD 就2次
我本身environmental 出身所以入到EPD

咩位又唔講，講咩部門都好呀

EPD 得一個post

好有毅力
不過入左去就唔使點擔心將來直到退休

EPD
你engine有好多部門都請
EMSD WSD EPD 都會

:老師 點解你條頸黑左一達既

EPI 同AEPO 都考完
EPI 有offer
AEPO in完未出result

天秤座強項

我唔洗搵大錢
中年有4-6萬一個月好夠洗
入到政府岩岩好

呢個位 聽聞有得坐火箭

同埋我先岩岩好出黎做夠2年
差唔多啦
年資高D好多都唔岩入呢D post 人工差太遠

好似有個網 有得查 但唔記得左 搵搵先

以前唔會諗咁多
但而家就會
因為知道私人公司幾咁戇鳩

想入政府做一世做到變老屎忽

睇下追求乜 穩定就一定 但假少 無bonus
有人忙有人hea

我公司D 伯伯級老屎忽都好正
係office訓足3個鐘打晒鼻鼾

行行唔同
我半隻工程狗
公司要做到director grade先開始加假
如果唔係 搵緊6萬蚊既n展佬都仲係得12日假
仲要長期OT
不了

政府 point 14起已經有18-22日假
好好多

epi

咁講真
我都想入office grade既 (等到2046)
但講緊有一半都係master同你爭
我degree 底得個2年年資
入到放煙花

咁比得6萬 總有個cost既
有幾可呢個pay 又hea又無壓力 又無鑊又

樣衰連豬扒都唔show我

講緊好似做10年 先有18
唔太清楚計法

女死女還在 下個更可愛

私人市場係得銀行先多假
有fd唔係讀金融但碌左應該係做銀行嘅野
廿日大假假
其他行業應該要做左好耐先儲到咁多

落雨叫外賣
個湯...世界級
五行素菜湯 ( 冬菇,牛蒡,白蘿蔔,紅蘿白,薯仔 )
會唔會中伏

清清地幾好

個樣唔夠smart

唔係架
你到point 14就會有18日
當你本身point 10 做2年跳下跳下point
到14 就自己加AL到18日
再有做夠唔知幾多年就加1日咁
份入職文件有寫

唯有做下把位，自嘲自己自己笑自己希望有人笑我

昨晚睇愛回家發現埋堆唔易，要出過醜之後同其他人有共同愛好先埋到堆

this

男友 銀行 22日假
再加考試有study leave 又可以請2x日

咁就安安定定成世人

有冇考oso

oso姐係乜?

職安主任

目標55歲退休OK?

其實退休又係好悶
我諗我係勞碌命
我唔係想唔做野
但唔想做辛苦嘅野
所以過左退休年齡返下part time

成朝連登都未開過

舊公司reception 個姐姐係part time淨返9-12
下午應該去買餸煮飯

冇呀
我自己冇興趣

新入職65

Ching依家做緊私人工程環保? 係咪成日落site

係啊
其實唔使點用腦嘅工已經舒服好多
即係好似d波板糖人咁

我知呀
都可以做到55唔做既

consultant
唔多落site 除非開會site office

我個邊有個好盡責既波板糖人
次次都開咪叫人唔好衝閘 小心空隙

波板糖人多毒男易埋堆

以前做政府外判工啲人唔係醒目易埋堆，依家做左政府工就難了

食飽又開工

上網shopping時間

催谷左3 日, 今日一悠D 就想訓

頭先坐坐下都不知不覺訓著左

第1眼睇以為谷m sor

我頭先都鍾左幾下, 好辛苦

我冇m 谷喎, 近日心情都愉快, 姨丈亦未到

無人睇到你部電腦咩？

有... 唔用電腦啦
shopping用手提

連登係咪死死地
有時load唔到

想買隻藍芽耳機for運動 有冇介紹

同問 平既最好入耳

唔熟 幫你地唔到

幫手格價

你咁得閒都可以格下
google search 大把suggestion

聽日放份report係我枱面

好悶

仲有一個鐘零一分鐘就六點

呢個post最得閒就係你！

25分鐘

太得閒唔係一件好事

今朝有位巴打 1點鐘收左工

好好享受有得扮工嘅最後幾個禮拜

唔好呀新工冇事既
我有成個4月休息

咁爽真係識嘆

5月先返新工？
你而家已經休息緊

4月29
依家都仲係要倒屎咁早7點幾起身

收工

仲有20分鐘

聽日終於星期五

同hr妹妹做咗成日野

本身個樣睇得出唔多正常, 返工同其他人有隔閡, 無咩人會撩我講野, 除非玩我要幫手
女仔睇我係樣衰

有咩工係完全無女人

鴨

但要對女人

做懲教
全部棍仔

女人嫌棄我樣衰猥瑣，男人覺得我傻仔好玩，唔駛同人接觸最好

之前試過考機場控制搭
不過唔成功
全聲控岩唔岩

做男校教師

咩學歷
我把聲難聽

要聽來自世界各地O既sub9 英文

而個應該好難入

考paper test 淨係得一種題目
計飛機安全距離
百幾條MC 一個鐘做

上去search下 唔太記得
淨係對英文有要求

印度佬機師 中國佬機師都應該聽到1999

有女miss架ching

咁做足球員，22个男人爭一個波

本身智商低過常人好難做到私人企業
讀書讀到死都係唔好

早晨 咁多位

早 今
朝比senior問轉工轉去邊
同開始交低身後事

星期5啦終於

有冇老實答

有呀
我冇乜所謂
比佢知又唔會點
佢淨係問左句 人工差好多?

好黎好去無所謂啦 搵食姐

返埋聽日呀要

認真
比你揀搵多D要返星期6
定搵少D 星期6唔洗返

搵少D 返少日
搵D 錢都係要黎洗, 返噤多冇機會洗, 咁搵黎做乜

今晚出旺角

搵少啲唔洗返
一個禮拜得一日假好辛苦

有咩做呀

義工training
表面唔係去玩其實我當係玩

邊類型義工, 去中心定上門探訪個D?
淨係讀書個陣被逼去過老人中心
因為讀保良局學校

同道友過來人、正常人一齊探望 老人家或破碎家庭

自己想做義工?
除左做小動物有關既義工
其他完全冇興趣

後者 咁鐘意返工做乜

我都想搵動物義工做

ching好等錢洗?

毛神神好鬼正
狂抽佢地水
不過小動物要得義工照顧
好多都受傷/有病

各位早晨 終於星期五啦

+1 本身份人工少無計 搵食艱難

假期兼職會揀做乜?

我而家係教下琴咋
本身以前有學開樂器 係老師介紹我去間小學到教樂器班個d
其實都幾好既 平時一至五番文職悶到咩咁 星期六日見到班小朋友係幾開心
係有時激心d 同埋唔係咁穩定 得星期六有 仲要一個月入邊唔係教足咁多個星期六
學校放假時你又放 變左唔係咁穩定
好想番多份 但驚自己既生活變左得番打工

就係咁先要去做

返工無野做好爽, 唔駛做有糧出, 出糧洗得爽快

無錯
香港地要上車真係..
已經預知到自己無咩能力負擔d靚樓/市區樓
但求四四正正 細細地夠用就得

再搵多份教琴囉
反正係興趣

悶悶地識下人, 增強自信

教琴都幾好呀 per hour人工高
我當年考到7級冇再學

第1年出黎做野仲有做上門補習
淨係補星期6都覺得好燒時間
之後就冇再做

咁去馬啦ching
香港地大把動物義工揀

邊間

上門補習我都做過
感覺補唔燒時間
搭車先最晒時間
同埋可能我個人問題啦 覺得咁樣坐定定幫人補習好悶
個細路悶時我又悶 所以好少就無做

做咩工都HEA底, 無幹勁

原來係ROCK巴
做咩改名

係囉 唔起底都唔知
佢係咪太灰機

考完DSE 做過百佳收銀
返工淨係嘟嘟嘟

做唔停
不了

好似好好玩

公司裏的透明人

唔係啦 得一段時間會嘟唔停
10-11am 同6-7pm 師奶姐姐買野煮飯
平時同D上貨仔同其他pt收銀吹水

潛左成朝去買機票

飛邊

我聽日都可能要返工
戇鳩，返去執野

台灣咋
窮人只可以近近地

早幾日有個巴打講完飛台灣
你就即刻引起?

仲未諗到6月去邊好 一個人 十幾日

飛台灣要入台證嗎?

唔係
本身辭職後都打算去轉旅行
諗住洗小啲錢唔去日本

10幾日一定飛遠
1個人就...
加拿大 歐洲?

有錢既話玩中西歐啦
德國法國咁玩過去
如果唔係東歐好似都唔錯 之前有朋友去過
土耳其個d都幾正

最新消息
其實我條team有人走就有人升
今次我一走
全team junior同事一齊升晒
好鬼正

歐洲上年去完 去過兩次 暫時唔諗
再襯身體仲應付到
考慮去 西藏 西伯利亞 南美 呢類

大粒野

想去顛少少 南極個類

笑死我
其中有一個同事
上次有一個senior一齊走我同佢一齊升
今次我走
佢再升冇埋assistant呢個title
好痴線

一走

加人工最緊要

西藏好似好正咁

佢抵晒啦
我跳出去
都未必有佢個人工

秘魯都正

做多幾個月就想走
諗緊轉行

有冇後悔

公司中我最猥瑣
專𥄫女

女同事都唔理我

都冇既
升人準則咁奇怪
唔係因為你做野叻所以升
係因為有人走先升

因為要留住啲人

咪留多幾個月
佢仲係未請到人
都係keep住會有人走

倒數4個鐘
但係仲有一日

噤似40 年前D 香港公司
一個二個驚97 走佬, 邊個留低就升晒上神枱 (做唔做到野另計)

鬼婆諗野
全team得一個同事冇升冇加人工
因為佢入黎未夠1年
好慘
明明做既野一樣
佢好唔gur

我公司都係
要排隊升
上面個個唔走你做幾多年都無得升
見到有同事做左四五年同一個位都未升上去

有個同事係道5年先升到冇A仔
今日呢單野
搞到個黎左1.5年既同事既經升到同佢同grade

7 嫁喎, 個個上晒去, 自己仲係小薯

所以佢話嬲
講真 我都唔明點解唔係淨係加人工
要加埋title

走人同升職, 同加人工, 本身都冇關係, 好奇怪我覺得
冇制度O既公司, 先會可以除時加人工升職

所以我就話
有人走, 加同事人工留人OK我明
但唔應該升職再加人工黎留人
你未到咁既level 點可能掛咁既title
明明仲有好多個salary point可以加上去

而我條team 既制度就係有人就=有人升

你應該得閒就水9 D 同事走嘛, 咁你就可以坐享其成

太遲了
我岩岩同同事講
因為我走大家升晒
所以last day 餐飯係咪大家會請
個個都加晒人工

我公司係做夠一個Full year就a轉o
打算黎緊十二月轉左o就準備出去搵公司跳
拎左o個title搵點都好過仲係a

好正, 成日加人工
我好似要下月尾先加

係咁架啦
間公司滿曬人分分鐘個個出力做完仲要刷鞋
當間公司唔夠人，遲到射波都無人出聲話你

a 係assistant?
o 係？

咁樣升職好唔健康姐
食中個水坐到火箭
咪2年升2次
食唔中 坐3年先升到1次

個個返工都係為人工架啦
靠title加就死得啦
上面班人一日唔走咪一日唔使加
根本每年要review 人工

咁呢間公司坐底年年加7%既我諗
只不過title就睇你彩數啦

所以無能力嘅人會推曬上去

Officer
我地公司基本上年年都會review同加人工 %都唔少
但係始終都係跳槽人工加得最好

係架
因為能力唔係升職既指標

我公司係有人跳槽 你既加幅就會多
基本上鬥坐得耐就得

哦.
點到係轉工先有用, 每年加人工蚊都訓

我咪就係
間傻閪公司無加過
咁我唔走留係度獻世咩

走啦
我以前on 77, 做佢兩年我都仲係officer, 話升話升, 升極都唔俾個senior 我, 咪一走了之, dklm

做左3年都冇升過
以為同事做3年升左2次
之後公司就轉左制度

以前

可能你走 升得2個

正仆街黎, 我懷疑O個時阿姐得罪人多, HR 都專登刁難佢唔approve 佢升人

機票都買左一定走
我都無咁多大假
我就唔介意title，我介意人工

唔係team head話升就血架咩
HR邊有得話事

title 限死人工個range
title一升 人工個range先會跟住升

公司太大, 係真係好Q 大, 佢話升, 但佢之上都仲有2-3個人, 年年都話fight fight fight , 結果fight 到條毛

建築而行d人工好亂
我有fd係蚊型公司做幾年就做pm
我公司請左pm要十年經驗
之前in過份draft仔，話無經驗要做三年junior先變draft仔
而家我一入職就做左我in之前間公司要做三年嘅位

公司大唔大唔關事既
依家呢間公司香港都有1千幾個staff既
唔算細公司既
係個team head 夠唔夠惡同HR fight
你呀姐未夠高level一句話要升人就升
我個director就夠高 一句話升就成team 4個一齊升

岩呀 sub仔同main con D title
一睇CV

總之就垃圾, 得把衰聲
宜家公司就好, 真係做升, 做做下就升, 宜家係升到過左龍

火箭發射
坐中個位同事係:
2月頭收完信
3月中再收
2個月升2個grade

我公司project 可以做到一個屋苑分分鐘成單野幾千萬
之前in過嘅細公司做一個單位一個舖位係入面做到個pm可能份project都係講緊一百幾十萬
所以係大公司爭取到好嘅title一定有用
Btw但做銀行果d title就真係好緊要

cls

正, 人工又跳, 行運行到落腳趾尾

最緊要間公司唔會手起刀落
我公司會
做野甩漏就即刻炒

下, 噤恐怖?
我成日做錯做漏嫁喎成日要翻手

冇得炒 因為請唔到人

佢本身都搵緊工架啦
我話岩晒 title升左
又可以request人地加多幾升

我公司出名地獄
就算唔夠人都會炒
不留垃圾
所以我唔知點解我仲可以係度未炒

真羨慕, 我係咪入錯行

唔覺得n展狗好做
係咁岩呢間公司既environmental team係咁